# Ресторан чешской еды "Krysztalowa"

Ссылка: https://krysztalowa.com/walbrzych/menu/.

Интерьер ресторана хорошо видно по вышеуказанной ссылке. Кстати, по той же ссылке видно и меню.

Мы сделали заказ на 148 злотых:
- Кариночка:
    - Ogromny sznicel wieprzowy smażony na smalcu, ziemniaki zasmażane s boczkiem i cebula - 52 злотых
    - Aperol spritz - 30 злотых
- Я:
    - Czeska bitka wołowa w sosie własnym, knedle, żurawina - 53 злотых
    - Piwo Kozel Ciemne 0.5L - 13 злотых

Нам практически сразу принесли тарелочку с кислой капустой и кислыми огурцами. И то, и другое было весьма хорошо.

Потом нам принесли напитки:

![drinks.jpg](drinks.jpg)

Пиво "Козел" тёмное по вкусу похоже на квас. Алкоголь чувствуется очень слабо.

Кстати, за напитками вы можете видеть тарелочку с половиной огурцов (изначально было четыре дольки) и с половиной капусты. Просто мы голодные пришли...

Через примерно полчаса нам принесли основные блюда. Итак:

## Sznicel-wieprzowy-ogromny:

![sznicel-wieprzowy-ogromny.jpg](sznicel-wieprzowy-ogromny.jpg)

Впечатления наши сугубо положительные:
- Шницель по вкусу, как хороший шницель
- Жареная картошечка вместе с ними - великолепна. К тому же, она зажарена с луком и с беконом

## Bitka wolowa:

![bitka-wolowa.jpg](bitka-wolowa.jpg)

Впечатления тоже сугубо положительные
- Биток говяжий очень мягкий, легко распадается на волокна. Он немного пресноват, но если посолить из солонки, то просто изумительный
- Куски хлеба рядом с битком говяжим - это, как я понимаю, "knedle". Похоже, это те самые "кнедлики", о которых так много мечтают в романе "Похождения бравого солдата Швейка". Тем более, что https://ru.wikipedia.org/wiki/Кнедлик про кнедлики говорит следующее: `Кнедлик (чеш. knedlík, словацк. knedľa) — отварное изделие из теста или картофеля. Кнедлики варятся в воде или на пару. Кнедлики могут быть с какой-либо начинкой или без начинки. Они формуются в шарики или батон.`
- Соус из клюквы довольно вкусный, но я так и не понял, к чему он. Он не сильно сочетается ни с битком, ни с кнедликами. Я его съел с кнедликами - получилось примерно хлеб с вареньем.

## Чек

По нашей просьбе официантка принесла чек. К чеку она подала:
- маленькие конфетки-леденцы
- вишнёвую наливку (наливка изумительная, просто великолепная)

![rakhunek.jpg](rakhunek.jpg)

Я так расчувствовался, что оставил аж 20 злотых на чаевые. Итого мы за сегодня прогуляли 168 злотых (примерно 1500 грн) и пошли домой пьяненькие.